美聯社：世衛官員私下不滿中國提供疫情資訊不足

世衛多次公開讚揚中國在疫情防控工作，但美聯社報道，世衛官員私下對中國提供的資訊不足感到不滿，公開讚揚中國是為了獲取更多資訊。

美聯社取得錄音，發現世衛官員在1月初的會議，曾經抱怨中國分享疫情資訊不足，難以評估病毒能夠有效人傳人的程度，以及對世界構成的風險。世衛駐華代表亦在另一場會議中說，中國政府直到央視公布前15分鐘，才將疫情資訊提供給世衛。

目前在世衛負責領導抗疫工作的美國流行病學家，在一次內部會議上說，他們從中國獲得的資訊很少，無法做適當的應變計劃。

美聯社認為，這些事件顯示，中國明顯延誤通報疫情，而世衛官員對未能取得抗疫所需資訊，感到挫折。

今次AP

私下不滿 = 繼續奶

美國一cut funding 擔心自己份糧既小朋友即使篤灰

一cut budget 即轉口風

讚佢係希望佢俾多d資訊你？
個邏輯係點黎？

照cut 一定要cut d奶共仔養唔熟

因為屌佢就一定唔俾
大家都好了解芝麻人

用小學雞方法對付小學雞

扯貓尾

一無左4.5億就扯貓尾

私下割蓆？

當正中國狗係大爺，想佢「賞賜」資訊囉
自己攞黎衰

依家先割會唔會遲咗好多？